<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ユーザーインターフェース on FJORD,LLC</title>
    <link>http://fjord.jp/tags/%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%BC%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in ユーザーインターフェース on FJORD,LLC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>FJORD,LLC</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2010 19:09:09 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://fjord.jp/tags/%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%BC%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>to do管理のwebアプリ、todo.lyの使いやすさに感動！</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/440.html</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 19:09:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/440.html</guid>
      <description>長らくブログを書かなかったので、右カラムの新着記事の一覧が@komagataさんのアイコンに占領されるという自体に。
ちょっと先月（2010年7月）はバタバタしてたのですが、お盆も終わったことだし、バタバタしてしまった反省もしたし、これからちょくちょくブログを書いていきます。
このバタバタしてたときにとっても役に立ったtodo管理のwebアプリ、todo.ly。
ものすごく使いやすくて、これを知った瞬間からすっかりヘヴィユーザーになりました。

http://todo.ly/
外国の先端のwebサービスって感じのトップページ。
僕はこの手のデザインに弱くて、ついつい使いたくなってしまいます。
sign upしたらメインのページへ。
すごくシンプルなメインページだけど、実はこのサービス、to do管理ツールの部分は下の画像にある1ページのみでページの遷移は一切ありません。
todo.lyにあるもの 左カラム  Filters（to doの一覧を絞り込む） Projects（to doのカテゴリーの一覧を表示させる） Recycle Bin（ゴミ箱）  メインカラム  to doの一覧の表示 to doの新規追加の為の入力ボックス  これだけ！
このシンプルさは素敵過ぎ。
なんと言ってもtodo.lyはスピーディーに使えるところが使いたくなるポイント。
これはtodo.ly自体がAjaxでサクサク動くっていうのもあるし、UIもサクサクとタスクを登録できるように出来てる。
to do登録の手順  まずはこれから登録するto doのカテゴリーを左カラムから選んでクリック。 あとはto doの内容をメインカラムのボックスに入力するだけ。  to doを登録する際に考えることは、「to doのカテゴリー」と「to doの内容の文」だけ。
ページが遷移しないからサクサク動いてto doを登録するのに数秒しかかからない。
だからガンガンto do登録が進みます。
to doに期日（Due Date）も登録することができますが、しなくてもOK。必要なときはto do登録ボックスの下の「more」をクリックをすれば期日登録のボックスが表示されますが、「more」をクリックするまでは期日登録ボックスが目に入らないところもサクサク感を感じるポイントですね。
まぁ、上記の機能も動作も使い方もremember the milkにあるんだけど、Remember The Milkにはもっと機能があって、todo.lyの方はこれだけ。その分画面にある文字の量も情報も少ないので、Remember The Milkに比べてもっと使うのが簡単そうに見えます。
簡単そうだから特にIT系じゃないパソコンを使う人に勧めやすいです。僕が「使いたい」って思ったのも、やっぱり簡単そうだったから。まずは簡単そうに見えること、そして簡単なこと、これが大事ですね。
付箋にto doを書いてパソコンのモニターに貼ったりだとか、テキストエディタにto doリストを書いて終わったら消していく、なんて作業をやっているのを見たときに教えたくなるようなサービスです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pick’s PARTY VOL1!に参加してきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/171.html</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 05:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/171.html</guid>
      <description>先日（2010年4月22日）、pickという、2010年3月からスタートしたネイバージャパン株式会社さんの新サービスのイベント「pick&amp;#8217;s PARTY VOL1!」に、普通に申し込んで参加してきました。
 「人気WEB編集部と考えよう！毎日を楽しむための情報の集め方」 というテーマのイベントだったので、webメディアに関わってる人やブロガーの為の勉強会なのだと思ってたのですが、全然違っていて、無料酒は出るし、無料飯も出るし、ガチのパーティーでした。
他の人のことを考えずにスモークサーモンを食べまくり！
 さてさて、今回のパーティーの主役である「pick」。
 みんなが今、見つけた「いいよね。」をピックアップしていくサービスです。
「気になる！」「かわいい！」「かっこいい！」「面白い！」「参考になった！」「誰かに教えたい！」をどんどん共有、どんどんピック！
pickはこちら  …というコンセプトのwebサービスで、僕の印象としては、「写真中心のtwitter（マイクロブログ）」、「ユーザー同士のコミュニケーションを重視したtumblr」って感じのサービス。
TLに流れるユーザーが投稿した写真や文章の中でお気に入りがあったら、twitterで言うところのretweet、またtumblrで言うところのreblogをして（pickではこの行為を「pick」と呼びます。）、任意でそれにコメントも付けられます。また、pickはせずにコメントだけすることも出来ます。
twitterやtumblrと同じで任意のユーザーをフォローする機能もあります。フォローをすると、フォローをしたユーザーの投稿、フォローをしたユーザーがpickした投稿が自分のTLに流れます。
気に入ったのは、画像をクリックすると大きくなるっていうアクション。
 画像をクリックすると…
文章が消えてその分画像が大きくなる。
 デザインも可愛いです。
トレードマークはwebサイトの地図サービスでよく見るバルーンの中にハートが入ったアイコン。

競争が激しいマイクロブログサービス。pickがこれからどんな展開をしていくのか、要注目かもしれません（そういった発表や話は今回のパーティーのプログラムにはありませんでした）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>契約済みの表現</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/166.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 08:12:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/166.html</guid>
      <description>オモロー不動産という物件紹介サイト。ここの契約済物件の表現が少し変わっています。
 物件の価格などの情報を見ようとすると、変なクリーチャーが邪魔で見えません。（会員になる必要があるようです。）
これは、かたつむり？いや、かたつむりに似たよく分からない生物でしょう。秘ってかいてあるしな・・・。
かたつむりと違って雌雄同体ではなく、性別がある気がします。大きいのがオス、小さいのがメス、右のは子供。そう思いませんか？
 そんなことはどうでもいいや。
ここの契約済物件がちょっと変わっています。
 よく分からないですが、とにかく「この物件はもう買えないのだな」ということは伝わってきます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
