<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Information on FJORD,LLC</title>
    <link>http://fjord.jp/tags/information/</link>
    <description>Recent content in Information on FJORD,LLC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>FJORD,LLC</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2017 09:39:19 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://fjord.jp/tags/information/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>インターンシップのサイトがリニューアル</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1941.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 09:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1941.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;弊社のインターンシップで使っているサイト（&lt;a href=&#34;http://256interns.com&#34;&gt;256 INTERNS&lt;/a&gt;）をリニューアルしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://256interns.com&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.gyazo.com/9c41f449fa958fc45b1062b95b43ae6b.png&#34; alt=&#34;https://gyazo.com/9c41f449fa958fc45b1062b95b43ae6b&#34; width=&#34;500&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永和システムマネジメント アジャイル事業部様ホームページのデザインを担当させていただきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/case/1914.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/case/1914.html</guid>
      <description>株式会社永和システムマネジメント アジャイル事業部
弊社@machidaが担当させていただいた株式会社永和システムマネジメント アジャイル事業部様のホームページがリニューアル公開されました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CasterBizで利用事例として弊社が紹介されました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1797.html</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 05:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1797.html</guid>
      <description>オンラインアシスタントサービスのCasterBizで弊社が利用事例としてブログ・動画が公開されました。
CasterBiz | オンラインアシスタントならキャスタービズ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RubyistのためのCSS勉強会</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1772.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 07:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1772.html</guid>
      <description>さる2016年1月9日、西脇.rb＆神戸.rbの合同勉強会の「RubyistのためのCSS勉強会」にて弊社 @machida が発表・ハンズオン講師を行いました。
詳細はソニックガーデン伊藤さんのブログにて公開されています。
デザイナさん直伝のCSSテクニックが満載！「RubyistのためのCSS勉強会」を開催しました &amp;#8211; give IT a try
わたくし @komagata も発表前の資料を見せてもらっていたのですが、派手さよりも実務で役に立つ内容重視のリアルなものでした。
弊社内でよく話し合われているのがこの内容にも出てくるコンポーネント化についてです。
Javascriptで頻繁に話されるキーワードですが、フロントエンドとしてCSSのコンポーネントとJSのコンポーネントをどう統合していくかの議論は少ないように思います。
それにはエンジニアもCSSのトレンドを知る必要があります。その上で上記資料のAtomic Designなどの考え方は良い取っ掛かりになりそうです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートワークラボでのインタビューが掲載されました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1741.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 06:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1741.html</guid>
      <description>リモートワークを研究するメディア「リモートワークラボ」さんに弊社がインタビューしていただいた記事が公開されました。
リモートワークというより弊社インターンシップ制度の紹介のようになっているような気がします・・・。
 【インターンの新しいカタチ。リモートワークで50人のインターンと共同開発】前編～ 合同会社フィヨルド 【256人がリモートワークで回る仕組みを考える】後編～ 合同会社フィヨルド  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『ネットで壱番怖い話大賞2015』島田秀平さんを審査委員長に迎え7月14日より開催</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1712.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 12:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1712.html</guid>
      <description>世界最大の怖い話投稿サイト『怖話（こわばな）』を運営する合同会社フィヨルドは、誰でも無料で投稿・閲覧できる新しい読み物プロジェクト『STORIE（ストリエ）βテスト版』を運営する株式会社インデックスと共同で、『ネットで壱番怖い話大賞2015 ～絶対に見てはいけない？！ネット中の怖い話が集まる夏2015～』を7月14日より開催します。
『ネットで壱番怖い話大賞2015 ～絶対に見てはいけない？！ネット中の怖い話が集まる夏2015～』は、恐怖体験、都市伝説、怪談、ホラーなどの怖い話を、『怖話』や『ストリエ』のフォーマットで応募するストーリーコンテストです。
本コンテストには、昨年の夏季怪談テレビ番組（地上波）へ最多出演し、インターネット動画のタレント別『怪談』再生回数ナンバーワンを獲得するなど怖い話に造詣の深い『島田秀平（しまだ　しゅうへい）』さんを審査委員長に迎え、世界最大の怖い話サイト『怖話（こわばな）』、新しい読み物プロジェクト『STORIE（ストリエ）βテスト版』と連動し、もっとも怖い話を選出します。
コンテスト募集要項 『ストリエ × 怖話　連動企画 ネットで壱番怖い話大賞2015
　絶対に見てはいけない？！ネット中の怖い話が集まる夏2015』
募集期間：2015年7月14日～2015年8月31日23:59まで
参加方法：ストーリーの投稿の際に｢怖い話大賞2015｣タグをつけて投稿
投稿形式：怖話のフォーマットでつくれられたもの、もしくはストリエのフォーマットでつくられたもの
賞品：大賞　五万円　/　ストリエ賞　一万円　/　怖話賞　一万円
怖話からの応募は簡単、すぐに完了します！
2015年8月31日の23:59までに怖話に投稿した自分の怖い話の『解説』に、半角英数で、#gp2015と記入してください。これだけで応募完了です。一人何作品でも応募可能です。
どしどしご応募ください。
ネットで壱番怖い話大賞2015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弊社のWebアプリケーション受託開発の悩み</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1694.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 07:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1694.html</guid>
      <description>弊社では怖話を運営しておりますが、Webサイト・アプリケーションのデザイン・システムの受託開発も行っております。（受託開発を受け付けていますか？とよく質問されるので）
怖話を見ていただければ一番良いのですが、Railsを用いたWebアプリケーション開発・デザインを得意としています。
弊社での受託開発について一つ悩みがありまして、それは、
「せっかくデザイナーとプログラマーの２人の会社なのに別々の案件ばかりやっている。」
ということです。
わたくし@komagataはプログラマーですが、プログラマーのいないデザイン会社様からの依頼で外部のデザイナーの方と組んで開発をすることがほとんどです。
また、@machidaはデザイナーですが、デザイナーのいないシステム会社様からの依頼で外部のプログラマーの方と組んで開発することがほとんどです。
弊社内で隣に座って仕事をしてるのに別々のプロジェクトをやっているわけです。
「二人一緒の案件であればもっと良いものを早くお客さんに提供できるのになあ」
というのが大きな悩みです。
昨今珍しく二人ともが関わったお仕事としては、クラウド士業サービス「Bizer（バイザー）」様があります。
月額2980円のクラウド士業サービス「Bizer（バイザー）」が、役所提出書類を自動生成するサービスを開始 &amp;#8211; THE BRIDGE（ザ・ブリッジ）
Heroku + Railsで開発しており、@komagata, @machidaに加えて元弊社インターンでフリーランスRailsプログラマーの@yukihrやアルバイトの@rono23などと一緒にチームを組んで行いました。普段と比べてスピード感と質において価値を出しやすかったと思います。
ゼロからのWebアプリケーション開発 といったわけで、怖話のような、デザイン・インフラ・プログラムを含めたゼロからのWebアプリケーション開発のご要望を探していきたいと思います。そういったお話がございましたらぜひ、下記お問い合わせフォームやFacebook、Twitterでご連絡くだされば幸いです。
お問い合わせ « 合同会社フィヨルド</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話デザインリニューアルしました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1653.html</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 07:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1653.html</guid>
      <description>怖話のデザインリニューアルをしました。
 デザインリニューアルの目的 怖話は元々怖い話投稿サイトとして始まったのですが、今は怖い話だけでなく、都市伝説やホラー漫画、妖怪、悪魔、UFO・宇宙人など、怖い話だけではなくオカルト情報のコンテンツへ横展開が進み、サイトの構造が変わってきたので、それに合わせてデザインを変える必要が出てきました。
何で横展開を始めたのかというと、怖い話だけで得られるPVの限界が見えてきた（収益の限界も）のと、より多くのユーザーの方が怖い話を投稿しやすいように、怖い話のインスピレーション源となるような情報もサイトに用意したかった、というのもあります。怖い話が好きな方はきっとオカルト情報も好きなはず。もっと怖話を楽しんでもらえたら、というのが一番ですが。
リニューアルが必要と思って一年くらい。たまに寝る前なんかにちょこちょこ触ってリニューアル用のブランチを育ててはいたのですが、昨年末の合宿からインターンの方々の力も借りて総力あげてリニューアルに挑みました。特に先日インターンを卒業して永和システムマネジメントさんにジョインした相京さんには、沖縄合宿にまで付き合ってもらって、起きた瞬間から寝る寸前までガッツリ作業を手伝ってもらいました（沖縄の意味ない！！）。本当、ありがとうございました。
CSSとHTMLの整理 せっかくのリニューアルなので、今までたまっていた負債も一気に返してしまおうと、マークアップも書き直しました。今回はちょっと変則的なBEMを導入。
Block__Element—Modifier という class を付けるのが BEM ですが、今回は Block__Element だけを導入して、Modifier の 代わりに SMACCS の State を使いました。
具体的な例 例えば、サイトのロゴが header の中にあって、そのロゴが今だけ正月バージョンの見た目である、という場合。
BEM  &amp;lt;header&amp;nbsp;class=&#34;header&#34;&amp;gt; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt;h1&amp;nbsp;class=&#34;header__logo--newyear&#34;&amp;gt;ロゴ&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;/header&amp;gt;  今回のマークアップ  &amp;lt;header&amp;nbsp;class=&#34;header&#34;&amp;gt; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt;h1&amp;nbsp;class=&#34;header__logo&amp;nbsp;is-newyear&#34;&amp;gt;ロゴ&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;/header&amp;gt;  って感じです。
つまり、Modifier ではなく、それを State と解釈して、`is-newyear` というclassを付けました。`is-newyear` で `header__logo` のスタイルの必要なところだけを上書きしているので、`is-newyear` を外せばデフォルトの状態に戻ります。
このやり方のいいところ  このやり方のいいところって、`jQuery`を使ってちょっとした動きを付けるときに、最近はなるべくCSSアニメーションでやりたいのですが、その場合、割とやることは `.addClass` や `removeClass` くらいなんですよね。で、その class が付いたときにCSSでアニメーションさせる、と。
このボタンをクリックすると、`nav` に `.is-opened` という class が付く。デフォルトの状態から `is-opened` の状態に切り替わるときに css で `transition` を付けるなど。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【iPhone6】怖話iOS版アップデート【iOS8】</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1620.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 06:27:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1620.html</guid>
      <description>怖話 &amp;#8211; 最怖の1万7000話の怖い話・漫画が読める！
怖話iOS版をアップデートしました。主な変更点はiPhone6, iPhone6 Plus対応、iOS8対応です。iPad版も更新されています。
BGMや効果音を駆使した作品も増えてきているので怖話オブザイヤー2014ランクイン作品をアプリ版怖話で体験してみていただきたいと思います。オススメです！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弊社のインターンシップへの取り組みについて</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1440.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 11:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1440.html</guid>
      <description>弊社ではインターンシップ制度を行っています。詳細は長いのでリンクを置いておきます。
 リモートインターンシップ制度案 &amp;#8211; komagata インターン募集・アプリ公開 &amp;#8211; komagata 【祝】railsやりたいローカルインターン募集です【ko8卒業】 &amp;#8211; komagata 超豪華商品が当たる！ローカルインターン募集 &amp;#8211; komagata 合同会社フィヨルド インターン応募フォーム  リモートインターンは随時募集していますが、ローカルインターンはオフィスの席が空いているかどうかによるのでお問い合わせフォームから聞いてみてください。
また、現在企業様向けに研修としての内定者インターンシップの取り組みも進めております。（ご興味おありの方がいらっしゃればこちらからお問い合わせいただければ企業様向けの資料をお送りします。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【電車でも】怖話iPhone版アップデート。iPad版も！【安心】</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1358.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 10:13:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1358.html</guid>
      <description>怖話iPhone版がアップデートされました。
今回は消音ボタンを画面下部のバーに付け、消音設定はアプリ側に保存され、電車の中など音が出てはマズイ場面でも怖話が楽しみやすくなりました。
また同時にiPad版もリリースされました。
 使い方などはiPhone版と同じ。大きな画面で怖い話を楽しみたい方は是非お使いください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話Android版8.3リリース</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1343.html</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 23:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1343.html</guid>
      <description>怖話のAndroid版の8.3がリリースされました！
アプリはこちらから無料でダウンロードできます。
不安定だった音周りをアプリ側で処理するようになり、Androidのメニューボタンから消音・消音解除が選べるようになりました。
BGMや効果音を駆使した話も多数ありますのでWeb版をお使いの方もこの機会に是非お試し下さい！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話Android版リニューアルリリース</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1332.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 12:26:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1332.html</guid>
      <description>怖話のAndroid版がリニューアルリリースされました！
アプリはこちらから無料でダウンロードできます。
UI・デザインを全面的に刷新しました。Twitter、Facebook、Google、LINEとの連携機能、ホラー漫画の投稿機能など多数追加しました。
Topページも装いを新たに使いやすくなってます。
怖話内容も非常に読みやすくなりました。
Android端末をお持ちの方は、是非リニューアルした「怖話」をお試し下さい。
引き続き「怖話」の改善に努めて参りますので、どうぞよろしくお願い致します。
おまけ 今回は前バージョンのコードを捨てて１から書き直しました。この新しいAndroid版はほぼ全部ローカルインターンにきていた@foo9さんに作ってもらいました。@komagataはGoogle Playストアにアップしただけです・・・。
@foo9さんは既に就職先が決まって、今はリモートインターンとして所属してくれてます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超豪華商品が当たる！ローカルインターン募集</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1318.html</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 09:54:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1318.html</guid>
      <description>４月に@hrysd、知の巨人、@foo9などのローカルインターンの方々が卒業されたのでまたローカルインターンをやってくれる方を募集します。
弊社（フィヨルド）のローカルインターンって何なの？という方はこちらをご覧ください。
 リモートインターンシップ制度案 &amp;#8211; komagata インターン募集・アプリ公開 &amp;#8211; komagata  こんな方におすすめ  Webプログラマーになりたい方 Webデザイナーになりたい方 ニートなので時間がある方 インターネット系ベンチャーで働きたい学生の方 休職・転職活動中の社会人の方 railsでwebアプリが作れるようになりたい方 Webサービスで起業したい方  弊社が求める人  ネット大好き プログラミング／デザインが好き 霊が見える（not required） 寺生まれ（not required）  こんなインターン生は嫌だ  怖い話が大嫌いだ。 Facebookの第一号社員だ。 指名手配がかかっている。 毎日欠かさずアム↑ウェイの勧誘をしてくる。 自称鳥の調教師  おすすめポイント  Linuxでのサーバー構築とRailsでのWebアプリ開発ができるようになります。 テスト駆動開発、継続的インテグレーション／デリバリ、Pull Requestベースの開発が体験できます。 僕（@komagata）と@machidaが全力で就職のお手伝いをします。 お互いに金銭が発生せず、１週間交代なので嫌だったらすぐ辞めれます。（辞めたくならないように僕らは努力します。）  オフィス紹介 ローカルインターンをすることになったら来ることになる弊社オフィス（といってもただのマンションの一室です）を紹介します。


エンジニアの為に５席ある席の椅子は全部アーロンチェアです。

来客時に使うソファーです。



Team Dashboardで怖話のアクセス数、売上などの数字を常に表示しています。

ダッシュボードはEngine Yardの@yandoさんにいただいたEeePC（Ubuntu）で動いています。怖話もEngine Yard Cloudで動いています。

オフィスBGM流し用、動作確認用のiPhoneやAndroid端末があります。
また、エスプレッソマシンでいつでもエスプレッソやカプチーノが飲めます。

WEB+DB Pressは定期購読してるので買わなくていいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【休学・ニート・就職浪人歓迎】Webプログラマインターン募集</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1264.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 16:41:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1264.html</guid>
      <description>FJORD, LLCではローカルインターン（オフィスにきてやるヤツ）を3人募集しています。（@CheerDreamsさんが起業して卒業されて、@hrysdは普通に仕事してフリーランサーみたいになったので）
完全リモートからやるインターンも募集していますが、ローカルの場合はオフィスの席に限りがあるので、休学中の学生やニート、就職浪人中の方など、なるべく平日、多くの日数出来る方を歓迎します。
内容はこんな感じです。
 Webサービスを作りたい学生・社会人インターン募集 « FJORD, LLC（合同会社フィヨルド） Webサービスを作って起業したい学生・社会人インターンを募集します。 « FJORD, LLC（合同会社フィヨルド） リモートインターンシップ制度案 &amp;#8211; komagata  別に起業目指す必要ないです。プログラミングを覚えた暁には全力で就職先を僕らも探すし、どうやったらナアナアでITベンチャーに就職するかを一緒に模索しますｗ。また、就職せずに自分でWebサービス作って食って行きたい人も歓迎です。
出来るようになることは大体下記の感じです。
小さい会社のツールスタック・開発フロー « FJORD, LLC（合同会社フィヨルド）
ちょっと古い資料なので、今はPivotalTrackerがFulcrumになってたり、本番デプロイするとLingrに通知来たり、Dumper.ioで自動バックアップ取ってたりとかそういう感じです。
申し込みは下記にあるフォームから応募していただけるとうれしいです。
合同会社フィヨルド インターン応募フォーム
完全リモートのネトゲ廃人枠、子育てママ枠なども考えていますのでどうぞよろしくおねがいします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【怖いBGM】怖話iPhoneアプリリリース！【怖い効果音】</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1247.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 03:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1247.html</guid>
      <description>komagataです。
サウンドノベル風と言いつつ音が出てなかった怖話ですが、ついに音が出るiPhoneアプリをリリースしました。
もちろん無料のダウンロードはこちらから
http://itunes.apple.com/jp/app/bu-hua/id564486792?ls=1&amp;amp;mt=8
理想の怖い話 僕らの中でも怖い話の好みは色々で、@machidaは実話系好き。一方私は作りこまれた伝承系が好きです。
伝承系好きの私の怖い話原点として「弟切草」「学校であった怖い話」などのサウンドノベルゲームがあります。
やっぱり、怖い背景と雰囲気を盛り上げる怖いBGM、ドキッとする怖い効果音があるのが好きです。
そういった怖話.jpサイトを作る時の理想をやっとiPhoneアプリで叶えることができました。実は本職は音楽の@machidaがこだわったBGMは完全オリジナルです。
iPhoneアプリ版は完全にWeb版＋の内容なのでWeb版に機能が追加されればアプリ版の機能も自動的にアップします。新しく投稿された内容もiPhone版アプリから閲覧・コメント投稿もできるのでiPhoneをお持ちの方はWeb版よりアプリ版がオススメです。（Android版も次のアップデートで同じ仕組みにします）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インターンシップ生がWebサービス、「Communiture」をリリースしました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1190.html</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 10:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1190.html</guid>
      <description>プログラミング未経験の素人が3ヶ月でWebサービスを作って起業するべく、FJORD, LLCでインターン中の宮内達也です。
本日、Webサービスをリリースしました。 7月1日から始まった企画ですが、リリース期限が今日です。そして、ついにWebサービスをリリースしました。サービス名は「Communiture」です。「起業の前に修業できる」がコンセプトのサービスです。明日の起業家と熱意ある企業様をつなぐWebサービスで、起業する方が足りないスキルを補える修業先を探せます。
Webサイトはこちらです。
Communitureを作った目的 私がCommunitureを作った目的は、こちらのブログに書いてあります。また、このブログで今後、Webサービスを軌道に乗せるまでの軌跡を綴っていきます。
弊社のサービスにご参加頂ける企業様を募集しています。 ご参加頂ける企業様を募集しています。
興味があって話を聞きたいと思った企業様は（info@communiture.com）までメールを下さい。
最後に 今、こうしていられるのもたくさんの方々からサポートを頂いた結果だと思っています。特にフィヨルドの皆様に助けて頂きました。技術とCommunitureの相談と方向修正をして頂いた@komagataさん、Communitureの方向修正を何度もサポートして頂いた@machidaさん、ほぼ同時期にインターンを始めて人生の大切なことを気づかせてくれた@hrysdさん、サービスのデザインをやってくれた@Horaotokoさん。フィヨルドの皆様がいないと、今の自分はありませんでした。感謝の気持ちでいっぱいです。本当にありがとうございました。これから、サービスを軌道に乗せるという、本当の物語が始まります。今後もお付き合い頂ければ幸いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「怖話」が「Poco’ce（ポコチェ）」で紹介されました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1157.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 10:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1157.html</guid>
      <description>こんばんは@hrysdです。
このたび、「怖話」のAndroidアプリがフリーペーパーの「Poco&amp;#8217;ce 9月号」によって紹介されました。
ポコチェは毎月25日に発行されているフリーマガジンで、
首都圏のニューデイズ・ミニストップなどのコンビニで入手することができます。
ポコチェ設置場所
僕は、新宿駅西口の地下にあるミニストップで入手しました！
しかし、ポコチェを郵送していただける事を知らなかったので
現在フィヨルドのオフィスには五冊ポコチェがあります&amp;#8230;
今時の女性に向けた美容関連、食事関連といった様々な情報を掲載しています。
そんな情報の中で、ひときわ禍々しいこの部分！！ 
ポコチェ読者の悲鳴が今にも聞こえてきそうですね！ 
ぜひみなさんも、手にとってみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話Android版がSDカードに移動できるようになりました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1149.html</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 09:15:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1149.html</guid>
      <description>@komagataです。Android版の怖話7.2をリリースしました。
 怖話Android版
https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.fjord.kowabana
僕の学生時代の友達が、「SDカードに移動できないとか論外」と言っていたのでSDカードに移動できるようにしました。
Playストアで5つ星付けても構わないのよ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話Android版をリリースしました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1127.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2012 02:08:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1127.html</guid>
      <description>おはようございます。@komagataです。
怖い話がスマホでサウンドノベル風に読めるサイト怖話のAndroid版アプリをリリースしました。
Webサイト版の怖話と何が違うのかというと、BGMと効果音（ドンドンッとかキャーとか）が鳴ることです。
今まではサウンドノベル風と言いつつ、サウンドがありませんでした。怖い話の怖さには「文章」「画像」「音」の３要素が大きいと思っています。自分で聞いてみて、音が加わったことで以前より怖いものになったと思います。
@machidaさん作曲の怖いBGMは臨場感を高めてくれることうけあいです。
実装についてですが、本来はWebだけで行ければ良いのですが、現状のHTML5 Audioはゲーム的な用途には使い物になりません。ですのでWeb版の拡張のような位置付けです。Web版を表示しますが、怖い話のページになると、Cordova（旧PhoneGap）を使ったプレイヤーにシームレスに切り替わります。
iPhone版も続けてリリース予定です。
是非、Google Playでの５つ星ステマを宜しくお願い申しあげます。m(_ _)m
怖話 &amp;#8211; Google Play
https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.fjord.kowabana
kowabana from hrysd on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webサービスを作りたい学生・社会人インターン募集</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1094.html</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 09:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1094.html</guid>
      <description> おはようございます。@komagataです。
弊社（FJORD, LLC）でもインターンシップを行いたいと思います。
まずインターンシップとは何か、Wikipediaで調べました。
 インターンシップ &amp;#8211; Wikipedia
インターンシップとは、学生が一定期間企業などの中で研修生として働き、自分の将来に関連のある就業体験を行える制度。
 企業は労働力と入社見込み社員を得、学生は就業体験、職業訓練を得る。という制度のようです。
企業によって何を得たいか、学生によって何を得たいかが違います。そのためミスマッチが発生することもあるようですので僕らが何を得たいと思っているか、学生に何を提供できる（と思っている）のかを説明したいと思います。
僕らが考えたのは、
 「オフィスの席が余っている」 「MacBookも余っている」 「デザインやプログラムを教える代わりに誰か怖話を手伝ってくれないかな？」 「でもお金無いしな」  ということです。
プログラマーには（デザイナーも募集しています）、以前アクトインディに在籍した時に@quekさん協力の元作成したWebプログラマーチュートリアルに沿ってrailsを使ってwebサービスを作る方法をお教えしたいと思います。（普通に就職したい方はアクトインディでプログラマーを募集していますのでこちらへどうぞ！）
Home · fjordllc/tutorial Wiki
このチュートリアルで実際に作業しながらインフラ（Linux）を含めて一から学べるようになっているハズです。最終的には以前のエントリーに書いた（小さい会社のツールスタック・開発フロー）ような環境で普通にwebサービスが作れるようになります。
この環境はwebプログラマーとして一般的（普通っぽい）なので、今後どこかの会社にプログラマーとして就職した場合にスムーズに仕事につけるようになります。また、周囲の会社にオススメしてwebプログラマーとしての就職のお手伝いも出来ると思います。
しかし、FJORDはお金が無いので給与が払えません。基本的には例えば、週4日だとしたら、2日教える代わりに2日怖話を手伝ってくださいという感じになります。
（希望があれば、上記チュートリアルが終了し、コードをコミットできるようになったら普通のフリープログラマーのように仕事依頼をしようと思っています。）
また、Macを持ってない人には会社にあるMacBook（白いやつと銀色のやつどっちか）を提供します。上記チュートリアルが終了したらそのままあげます。
インターンシップには該当しないかもしれませんが、学生でなくても構いません。
向いてそうな人  webプログラマーになりたい人 webプログラムは少し書けるけどLinuxをちゃんと理解したい人 アイデアはあるけどMacも持ってない、プログラムもできないけど今後できるようになってwebサービスを作って起業したい人 プログラマーにはならなくても、英会話のように社会人の基本スキルとしてプログラミングを習得したい人 インターネット大好き 寺生まれ  もし興味があれば@komagataへメッセージをお願いします。よければ遊びに来ていただいてもらって一緒にやれそうか話したいです。
オフィス オフィスは初台です。あんまり遠いと面倒かもしれません。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フィヨルドはエンジニアのインターン生を募集しています</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1073.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 14:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1073.html</guid>
      <description> こんにちは、フィヨルドのデザイナー枠インターン生の中里です。
町田さん@machidaに「ちょっと相方募集しといて」と言われたので僕が代わりに書いてます。
インターンの最後のステップで僕とこれから来るであろう相方さんが一緒にwebサービスを立ち上げます。
自前のwebサービスですよ？ヤバない？
おそらくエンジニアさんはRubyを使ってデータベースやらなんやらをこねくり回す感じだと思います。（詳しい事は町田さんにお聞きください。）
もし興味を持たれた方は info@fjord.jp までメール、またはTwitterで@komagataまでメンションください。
あと個人的に仲良くなりたいなーとかこの人どんな人だろー（とかちょっとお仕事あるんだけどー）って方は@HoraotokoまでメンションまたはDMをください。
一緒に頑張りましょう！ろくろ回せるように頑張りましょう！
という訳でエンジニアのインターン生募集です。 町田です。中里くんにインターン最初の仕事としてエンジニアインターン募集メッセージを書いてもらいました。
ではでは、以下が募集要項です。
フィヨルドってどんな会社？ 渋谷区初台のマンションの一室でやってるエンジニア一人、デザイナー一人の二人だけの会社。二人だけだから、サービスの構築から運営まで全部二人だけでやってます。怖い話が読めるサービスなどを運営しながら、他社のサービスの開発のお手伝いもしています。
こんな人歓迎  プログラムをやってる Githubアカウントを持ってて、そこに作ったものを公開してる ブログを書いてる  こんな人にオススメ  中里くんとコンビを組んでサービスをリリースしたい Webサービスを作って起業したい プログラムでお金を稼ぎたい インターネットが好き 怖い話が好き 霊が見える 寺生まれ  こんなことが出来るよ  Ruby他プログラムやインフラの勉強 Webサービスの運営の勉強 Gitを使ったバージョン管理の勉強 怖い話の研究 イベントでのピザとビールの発注（希望者のみ）  などなど
必要なもの  プログラミングが出来るマシン  概要  職種：インターン 服：自由 勤務時間：来れる日、来れるとき（細かいことは話し合ってから） 待遇：仕事を手伝ってもらえるようになったら、それに応じての報酬  デザイナーインターンの中里くんにも注目 フィヨルドインターン第１号、中里くん（大学生）に決まりました。
中里くんには、HamlとSassを使ってLokkaのテーマを作り、それを本家にpull requestを送る、という課題第一弾が与えられてます。他にも課題がちょこちょこあって、最終的にはせっかくインターンをやったんだからインターン卒業前にサービスをリリースするなどちゃんとした成果物を残そう、ということになっています。
Doorkeeperを愛するインターン生のブログに対抗して、中里くんも課題に挑戦していく様子をこちらのブログや今作っている本人のブログで書いていく予定なので今後の活躍にご期待してください！
そうそう、中里くんのライバルになりたいデザイナー枠のインターン希望の方も募集してますよ。
オフィスの様子  フィヨルドに豆をぶつけられる鬼。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フィヨルドもインターン生募集を始めました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1036.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 12:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1036.html</guid>
      <description> こんにちは、フィヨルドの町田です。
最近、同じLLC仲間の合同会社モバリーンさんがインターン生と楽しくやっているみたいで羨ましい！うちもうちも、と募集を開始しました。興味のある方はやりたいことなどを書いて info@fjord.jp までメール、またはTwitterで@machidaまでメンションください。ちなみにモバリーンのインターン生募集はこちら。
フィヨルドってどんな会社？ 渋谷区初台のマンションの一室でやってるエンジニア一人、デザイナー一人の二人だけの会社。二人だけだから、サービスの構築から運営まで全部二人だけでやってます。怖い話が読めるサービスなどを運営しながら、他社のサービスの開発のお手伝いもしています。
歓迎スキル  Macで画像が作れる HTMLとCSSでサイトが作れる プログラムが書ける 怖い話が好き 霊が見える 寺生まれ  こんな人にオススメ  Webサービスを作って起業したい Webデザイナーになりたい ITに興味がある インターネットが好き 怖い話が好き 霊が見える 寺生まれ  こんな人には無理  怖い話が嫌い  こんなことが出来るよ  画像の作り方の勉強 Sass、Hamlのマークアップの勉強 Webサービスの運営の勉強 CMSのカスタマイズの勉強 Gitを使ったバージョン管理の勉強 怖い話の研究 イベントでのピザとビールの発注（希望者のみ）  などなど
必要なもの  Adobeなどの画像が作れるソフト それがインストールされたMac  概要  職種：インターン 服：自由 勤務時間：来れる日、来れるとき（細かいことは話し合ってから） 待遇：仕事を手伝ってもらえるようになったら、それに応じての報酬  プレゼントキャンペーン そして今ならなんと、先着一名様にガムシロップ（13g）をプレゼント。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011年のデザインのお仕事「Doorkeeper」</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/974.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 08:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/974.html</guid>
      <description>2011年も残り一ヶ月を切ったので、こちらのフィヨルドブログで今日からクリスマスくらいにかけてちょこちょこ今年にやったデザインのお仕事（もしかしたら仕事じゃないのも含むかも）のご紹介をしていこうと思います。
モバリーンのコミュニティ・イベント管理サービス「Doorkeeper」から。
 合同会社モバリーン まずは合同会社モバリーンの紹介。
 モバリーンはカナダ出身のポール・マクマホンさん（Paul McMahon）、ドイツ出身のミヒャエル・ラインシュ（Michael Reinsch）、フィンランド出身のヘンリー・セルボマー（Henri Servomaa）さんの異なる国出身の三人の会社。社内の公用語は英語で格好いいです。だけど、僕の周りのどの日本人よりも日本のガラケーに詳しくて、galakeiというガラケー対応用のRubyのGemまでリリースしています。
他にもRuby英語という、Rubyと英語を同時に学べるイベントを開催したり、subscription_fuというPaypal課金の機能を簡単にRailsアプリに実装できるGemを開発してたりします。
使ってる言語はRails、バージョン管理はGitを使ってて、業態はフィヨルドと同じ「合同会社（LLC）」、コーディングはHaml、受託をやりながら自社サービスを開発してるところまでフィヨルドと一緒。「Doorkeeper」のデザインのお仕事をいうただいたときに、まずは自分で使ってみないとデザイン出来ないよね、ってことで「webデザイナーが集まって新宿でお酒を飲む会」をDoorkeeperを使って集客、開催をさせていただいたのですが（そのときのレポートはこちら）、それにお越しいただいたモバリーンのポールさんから「フィヨルドは日本のモバリーンみたい」って言われました。いやいや、それはこちらのセリフですよ。開催したイベントも素敵な出会いがあって楽しかったです。
それにしても、その頃はまだGitやGithub、Hamlを社内の仕事で使うのは珍しかったと思うのですが、だいぶそれが広まってきたなー、と思う今日この頃。ただ単に僕の周りだけかもしれないけど。
モバリーンとの仕事の進め方 モバリーンとのお仕事の進め方はすごくシンプル。
 管理画面のワイヤフレームはあるから渡しておくね Gitのリポジトリはここ デザインブランチを切ってそこにpushして コーディングはもちろんHamlで 進捗報告？Gitのcommitメッセージを見てるから大丈夫 んじゃ、あとは宜しく！  という感じでした。
「Doorkeeper」のお仕事は、途中までデザインが入ってたものがあり、それを完成させるというお仕事だったのですが、アイコンは使い回したけど、それ以外は結局作り替えてしまいました。今も僕が納品したときからどんどん変わってます。今後もアップデートが楽しみ。
Doorkeeperの特徴 Doorkeeperの特徴は、
 事前にお金を集められる 一斉告知メールなどのコミュニティ運営サポート  ってところ。
IT系のイベントだけではなくて、赤ちゃんを連れてのお食事会イベントにも使われてます。イベント管理というよりもコミュニティ参加メンバーの一覧が見れたり、一斉にメールが送れたりするコミュティ支援ツールです。
さらに、
 携帯メールにも対応 QRコードで出欠管理  なんていう機能もあります。イベントの受付で「お名前は？」と聞いて、参加者一覧が印刷された紙からその名前を探して「チェック」を付ける、なんてことをしなくても、イベント参加者に送られるメールに付いてくるQRコードをiPhone、Andoroidでスキャンすれば出欠管理はOK、という便利機能など。
eventATNDのオープンおめでとうございます！  おっ、こんなページが出来てた。ふむふむ、IT系のイベントでおなじみのATNDにチケット販売機能がついたeventATNDというサービスが始まったんですね。それじゃ、さっそくeventATNDでイベントを作成してみよう…あれ？
We are just kidding, don&amp;#8217;t be angry!、だそうですｗ
年末〜2012年のお仕事 年末〜2012年のお仕事も募集しています。Lokka、WordPressなどのCMSのWebサイトからRailsアプリまで、デザイン、システムのご依頼がありましたら machida@fjord.jp までお願いします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマホでサウンドノベル風怖い話投稿サイト</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/862.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 10:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/862.html</guid>
      <description>スマホでサウンドノベル風の怖い話が読める・投稿できるサイト&amp;#8221;怖話&amp;#8220;をリリースしました。
（スマートフォンやIE以外のPCブラウザでご覧いただけます。）
怖話 | スマホで怖い話投稿サイト
 怖い話を読む  画面をタッチすると怖い話が進んでいきます。それに合わせて背景も変わります。
ただそれだけのシンプルなサイトですが、ネット上の有名な怖い話や都市伝説が17,000件以上読めます。
 気に入った怖い話は&amp;#8221;怖い&amp;#8221;ボタンを押して評価しておくと自分の&amp;#8221;怖い話リスト&amp;#8221;に追加しておけます。ツイッタアに&amp;#8221;呟く&amp;#8221;ことで恐怖を友人と共有することもできます。
怖い話を書く  右上の投稿ボタンから怖い話を投稿することができます。１行が１段落として自動的にサウンドノベル風に表示されるので既存の怖い話を持ってきてコピー＆ペーストするだけで簡単に怖い話が作れます。
 プルダウンメニューから好きな背景を選んで&amp;#8221;挿入&amp;#8221;することでそのタイミングで背景を変えることができます。
 自分の撮った／作った背景をアップロードすることも出来ます。話にマッチした怖い背景をアップしましょう。（ごめんなさい、iPhone, iPadではアップロードができません。AndroidもしくはIE以外のPCブラウザを利用してください）
 もっと怖くする 既にある怖い話を文章や背景を変更することで自分なら「もっと怖く出来る！」という方は&amp;#8221;もっと怖くする&amp;#8221;ボタンを押して下さい。
 既存の話をコピーした状態で投稿の編集が行えます。また、&amp;#8221;もっと怖くする&amp;#8221;を使って投稿した場合は元になった話へのリンクが表示されます。
夏の夜に怖い話 音楽を出せるようにするなど、今後アップデートを続けていく予定です。夏の寝苦しい夜中に、通勤・通学中に、スマホで怖い話などいかがでしょうか。
怖話 | スマホで怖い話投稿サイト</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heroku-ja Meetup #1でLokkaのLTをさせていただきました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/841.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2011 08:13:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/841.html</guid>
      <description>昨日行われたHeroku-ja Meetup #1でPaaS向けCMS LokkaというLTをさせていただきました。
FJORDでは４つあるサービス全てをHerokuで運営しているのでHeroku様様です。運営に関わった皆様、どうもありがとうございました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitaka.rbでLTをやらせていただきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/827.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 07:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/827.html</guid>
      <description>昨日（2011年6月21日）、エンジニアではなくデザイナーなのにも関わらず、Mitaka.rbという三鷹を中心とするRuby/Railsエンジニアさん達の集まりに@komagataさんと一緒ではなくフィヨルドから一人で参加させていただいた上に、LTまでやらせていただきました。
デザイナーが RailsとGitのことを少し知ってると色々捗る &amp;lt;div style=&amp;quot;padding:5px 0 12px&amp;quot;&amp;gt; View more &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.slideshare.net/&amp;quot;&amp;gt;presentations&amp;lt;/a&amp;gt; from &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.slideshare.net/machidanohimitsu&amp;quot;&amp;gt;哲平 町田&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;   Mitaka.rbは「たのしいRuby，おいしいMitaka」をコンセプトにした勉強会。今回もご飯を食べて、お酒を飲みながら、色たくさんの方とお会いしお話をさせていただきました。楽しかったです。運営をしてくださった@ysakakiさん、@monoookiさんありがとうございました。
 Slide ShereのTwitter、FaceBookのHotに入りました  ありがとうございます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フィヨルドはインデントに困った女子大生を救います</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/814.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 07:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/814.html</guid>
      <description> これはあの名門女子大「フェリス女学院」の2010年の学園祭パンフレット。      フィヨルドはインデントに困った女子大生を救います。 インデントに困ったら… CSSのインデントに困ったら…（@ruedapさん作） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Nite in Ginza, Vol.56で”黒い画面”の話をさせていただきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/804.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 03:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/804.html</guid>
      <description>2011年4月21日（木）、アップルストア銀座 3Fシアターで開催されたCSS Nite in Ginza, Vol.56で&amp;#8221;黒い画面&amp;#8221;のお話をさせていただきました。
CSS Nite in Ginza, Vol.56が終了しました | CSS Nite公式サイト
Webデザイナーのための「本当は怖くない」&#34;黒い画面&#34;入門 View more presentations from Masaki Komagata 
 関係者のみなさまありがとうございました。
関連：
 Webデザイナーの為の「本当は怖くない」”黒い画面”入門 Part.01 | FJORD, LLC（合同会社フィヨルド） KUROIGAMEN(黒い画面)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gihyo.jp さんに記事を書かせていただきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/775.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 09:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/775.html</guid>
      <description>皆さんご存知の堅そうな名前でこちらがたじたじになってしまう会社さん「技術評論社」様のサイト「gihyo.jp」にアイコンを使ったWebデザインの記事を書かせていただきました（アイコンでガラリと変わるWebデザイン――gihyo.jpのアイコンもリニューアル？！）。
エイプリルフール用の記事なので、ちょっとしたおふざけ記事ですが、ちょっとエロ心も出してWebデザイナーの方が読んで、「あーなるほど」と思っていただけるようなことも含めたつもりです。技術でも評論でもない記事ですが、見ていただけると嬉しいです。
記事にあるように、最近アイコン制作にはまってます。記事を書いた記念に作ったやつや、今作り途中のアイコンをここに公開。
Photoshopで作ってます。アイコン制作は楽しいのでおすすめ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>foodfoto inc.のサイトを制作させていただきました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/696.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 12:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/696.html</guid>
      <description>@func09さんが立ち上げた会社「foodfoto」の会社サイトをフィヨルドで制作させていただきました。
そもそも僕も@komagataさんもラペコをオープンのときから応援してたファンだし、@func09さんのはてブがたくさんついたエントリー「自分でWebサービスを作ってたら起業することになりました」には@komagataさんが出てくるし（その前のエントリーには僕が出てくるのですが、はてブの差がひどい！）、フィヨルドでやったつくる社創業お祝い会に遊びに来ていただいたし、イベントでもよくお会いするしで、@func09さんが会社を始めたっていうだけでフィヨルドはもう祭りなのに、その会社のサイト制作の依頼をいただいてしまいました。
しかも、@komagataさんが作ってるCMSのLokkaで、というありがたい注文付き！
さらに、powerd by Lokkaも格好良く載せて、と！
そのサイトが昨日（2011年2月1日）オープンしました。
foodfoto.jp公開を記念して、サイトを作ってるときどんな感じだったかをここに公開したいと思います。
 やけにデザインのいいサイトに詳しいエンジニアたち まずは、とりあえずどんなサイトが好きかっていうのを@func09さんに出していただいたのですが、いきなり出てきたのがコレ！
 Rubyをやってるエンジニアの方にはお馴染み、thoughtbot！この会社のサイトは僕も大好きで（エンジニアじゃないけど）、「じゃこれは？」、「これはどう？」…って感じで、お互い好きなサイトを出しあったところで大体の方向性なんかがすぐ見えてきました。挙がるのは海外のイケてるサービスを運営してるちょっとマニアックな会社のサイトばっかり。「隣のクラスにも洋楽に詳しいやつがいるぞ！」ってな中学時代の一幕を思い浮かべてしまいました。
@func09さんにサイトの打ち合わせで来ていただいたはずが、@komagataさも交えて好きなデザインのサイトを出し合う会に発展。それにしても@func09さんも@komagataさんもデザインがイケてるサイトにすごい詳しい。デザイナーだからとか仕事だからとかじゃなくて、普通にネットやってて格好いいものに出会ったら感動して、その感動を大事に自分自身の物作りの肥やしにしているエンジニアなんですねぇ。
今回は「foodfoto」っていうサービスをやってるfoodfotoという会社の紹介サイト。
受託中心の制作会社ではないので、&amp;lt;p class=&amp;ldquo;center&amp;rdquo;

とか、
 って感じのサイトじゃないやつです。だからデザイナーの自由が大きくて、デザイナー冥利に尽きる仕事である分、どんなデザインでいくべきか、責任は重大でした。
これがレイアウト案。
 妄想をPhotoshopに食わせる 今回はイラストも含めてPhotopshopだけで全部の画像を作成しました。
僕の場合、デザインを考えるときはいつも妄想に妄想を重ねて、その妄想の中のモニターに映ってるものを覗き込む、って感じです。大体調子が悪いときは現実の目の前のモニターの枠の中で頭をひねっているときなんですよね。ちょっとPhotoshopから離れて妄想して、戻ったりなんてことをやってます。
例えば、奥さんがfoodfotoに娘と作った今夜の手料理の写真をアップしてて、それを残業中の旦那さんが職場で見て、「帰らなくては」っとノートPCをパタン、と閉じるシーンを思い浮かべて、そのときに旦那さんが見た画面を想像したりだとか、パーティーの翌日、職場の同僚に「昨日のお店超良かったよー」と自慢気に昨夜食べた写真を見せてるOLを思い浮かべたりだとか…。
func09さんはデザイナーにとってハードルが高い！ @func09さんは元デザイナーのエンジニア。いいデザインのサイトもたくさん知ってるし、これってデザイナーにとっては、かなりきっついお客様。さらに、奥様はすごい素敵なアニメを作ってるアニメーターだし、それに可愛い娘さんもいらっしゃる！素敵なものに囲まれた生活をしてる@func09さんに自分の作ったものを出すのは緊張してしまいます。
それに、@func09さんが起業前にいた会社、KRAYさんのサイトはつくる社・前田製作所の@monoookiさんが作ったんですが、これがまたすごい素敵なサイトなんですよね。これもプレッシャー。
いくつかデザイン案を提出させていただきましたが、全部ダメだったらどうしよう、とかドキドキでした。「デザイン案を提出する」、これはデザインする度毎回行う儀式なんですが、いくらやっても慣れないですね。一つ選んでもらったときは安心して腰がヘナヘナになりました。まぁ、その後にはユーザーの皆さんに見ていただくっていうもっと大きなイベントが待ってる訳ですが…。
せっかくなので、提出したデザイン案の一部を公開    Lokkaでの構築 いよいよコーディング。
Lokkaは@komagataさんが作ってるRubyで出来たOSSのCMSなんですが、僕もKUROIGAMENっていうデザイナー向けブログをLokkaで作ったのでちょこちょこは触っていたのですが、仕事でやるのは初めてでした（近いうちにこのサイトもLokka化します）。
いつもこういった企業サイトなどを作るときはWordpressを使うことが多いのですが、今回Lokkaを選択したことでいいことが結構あったので挙げておきます。
Lokkaを使ってここがよかった！  Localに環境を作るのが楽だった。 FTPを使わずに黒い画面でファイルのアップロードが出来て楽だった。 Gitで楽々バージョン管理が行えた。 URLをDBに持たないから本番用のURLで公開する際、DBを触る必要がなかった。 テーマの部分はHamlでコーディングが出来た。 多言語化サイトの制作がすごい楽だった。  foodfotoさん用の非公開Githubアカウントを使わせていただき、そこにリポジトリを置かせてもらえたので、僕と@komagataさんとの共有も楽だったし、作業途中にあったLokkaのupdateにも楽に対応出来ました。
以前、Wordpressでのバージョン管理で苦労して結局止めた、なんてことがあったのですが、Gitを使ったLokkaのバージョン管理はかなり楽でした。DBは本番から落として来れるし。
それにしても、「デザイナーがGithub使えるのか、便利！」と言われる状態から、「ここの会社はGithubを使ってるのか、助かる！」と僕が逆に言ってしまうような立場逆点のここ最近です。
得に、多言語化が楽で助かった！ #{locale}  ってテーマに書くだけで、日本語のときは「ja」、英語のときは「en」って出るんですよね。例えば、About Usというページを作ったときは、日本語、英語の両方のページを作って、日本語のときのパーマリンクは「aboutus-ja」、英語のときは「aboutus-en」という感じで作り、リンク先を
a href=&amp;quot;aboutus-#{locale}&amp;quot;  って書くだけで、言語設定でリンク先を変える、なんてことが出来ました。
また、英語と日本語では見た目的に行間の調整が必要だったりして、やっぱりこの辺をちゃんとしないと、怪しい臭いが漂ってしまいます。英語ではselifを設定しても、明朝体はキツイとかってありますよね。
 こんな匂い。 細かい調整も、
body class=&amp;quot;language-#{locale}&amp;quot;  と、マークアップしておくだけでcssの設定は楽に出来ました。
Lokkaを誉め過ぎたのでWordpressのいいところも  Lokkaの場合、まだ管理画面の投稿で改行二回で段落（pタグ）になったりだとか、Wordpressの定番プラグインである「add quick tags」みたいなHTMLを知らない人でも簡単にタグを入れられる機能が無いため、ネットリテラシーが低い方にはちょっと難しいです。 フォームのプラグインがないっていうのも場合によっては困るかもしれないです。 WordPressのマルチサイトの機能も場合によっては便利ですよね。Lokkaにはないです。 こういうときどう書いたらいいんだろう？っていうとき、まだユーザーが少ないのでググッても情報が見つかりにくいかもしれないです。Wordpressはすごい情報量なのでデザイナーに優しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FJORDのWebサービスはオープンソースです</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/534.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 03:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/534.html</guid>
      <description>Help me, hackers!等のWebサービスに関して、「システムを提供して欲しい」「似たシステムを作りたいのでカスタマイズして欲しい」というお問い合わせを少々頂くようになりました。ありがとうございます。
ちょっと分かりづらかったかもしれないので改めて説明したいと思います。
基本的にFJORD, LLCのWebサービスはオープンソース(MIT LICENSE)です。
下記のサービスはそれぞれgithubでソースが公開されており、ソースを流用・改変したり、カスタマイズして自社のサービスに組み込んだりしても問題ありません。
 Help me, hackers! (ソース) Ham Cutlet (ソース) Next Holiday (ソース) MAKES THIS (ソース)  (全てHeroku上で動いています。)
上記は全てサイトの公開前からソースを公開して開発しています。少し非常識な気がしましたが、特に問題は起きていません。むしろソースが公開されていると、Help me, hackers!で機能追加やバグ修正を依頼できるし、普段からgithubを使っているので慣れると逆に面倒で非公開でやりたくありません。
もちろん、システム・デザインの受託開発も請け負っていますので、カスタマイズ・コンサルティング等のご要望があればこちらからお願いします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作ってる人の為のプロフィールサービス「MAKES THIS」をリリースしました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/510.html</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 08:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/510.html</guid>
      <description>MAKES THIS
Next Holiday をリリースして間がないにも関わらず、またもやフィヨルドの新サービスの登場です。
今回はプログラマー、デザイナー、イラストレーター、漫画家、作曲家、アニメーター、ぬいぐるみ作家、映像作家…とにかく何かを作っている人の為のプロフィールサービス「MAKES THIS」。
もしあなたが「もの」を作ってる人ならば、経歴や所属している企業名や肩書きよりも、あなたが具体的に「何を作ってる？」を知りたい。きっと多くの人がそう思っているはず。「何作ってる人？」という情報を発信、共有できるサービスです。
例えば勉強会や交流会など、多くの人が集まるイベントでは、そこに集まった全員と話すことはなかなか困難です。そのイベントで以前から自分が気に入ってたもの、興味を持っていたもの、自分と似た感性を感じるものを作っている人がそこにいて、もしそのとき、その人と話せば有意義な情報交換が得られたということがあったかもしれません。
イベント参加者が「MAKES THIS」を使うことによって、何を作っている人か知らなかった為に、その人と接触する機会を逃していた、ということがもうなくなるかもしれません。
これから関わる人があらかじめ自分の「MAKES THIS」を見ておくことによって、自己紹介の時間も削減でき、その分もっと進んだ地点から会話をスタートすることが出来ます。
また、作ったものを知っておくことによって、質問、話題を用意する時間も生まれます。
というわけで、色々と役に立つ可能性があるサービスです。もし、あなたがものを作っている人だったら「MAKES THIS」に是非登録をしてみてください。
※twitterアカウントが必要です
MAKES THIS の api もあります。只今、つくる社さんがこれを使った素敵なサービスを製作中です。乞うご期待！
MAKES THISはこちら</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>次の祝日を教えてくれるサービス「Next Holiday」をリリースしました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/488.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 05:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/488.html</guid>
      <description>「そういえば今日はなんとなくいつもと会社の近くの雰囲気が違ってたような…」
今日が祝日だったってことに出勤してから気づいたということがフィヨルドでたまにあります。
フィヨルドは僕（@machida）と@komagataさんの独身一人暮らしのおっさん二人でやってる会社なので、休日の家族サービスなんかをすることもなく、ついつい祝日をチェックするのを忘れてしまいがち。
昨日（2010年9月13日）、twitterのTLで「今月は秋の大型連休、シルバーウイークがある」という情報を見つけたので、それはいつのなのかデニーズで食事をしながらiPhoneで検索をしてみたのですが、なかなか見つからない…ということがありました。で、その日のうちに我々で作ってしまいました。自分のドッグフードをもぐもぐ頬張ったサービスです。

次の祝日を教えてくれるサービス「Next Holiday」 デザインは、今年の夏も海に行かなかったなー、って思いながら作ってたらこうなりました。
プログラムの中身については@komagataさんまでお願いします。
heroku、Sinatraで一時間弱で作ってくれました。
追記 @komagataさんが Next Holidy の中身について書いてくれました。
http://fjord.jp/love/494.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ham Cutletを英語対応にしました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/464.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 07:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/464.html</guid>
      <description>HTMLのインデントを綺麗にするだけのサービス、Ham Cutletを英語対応にしました。ブラウザの言語設定で英語が優先になってる人には英語で表示されるようになりました。
HTMLのインデントを病的に気にする外人さんがいたらオススメしてください・・・。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTMLのインデントを綺麗にするサービス、「Ham Cutlet」を公開しました！</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/281.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 02:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/281.html</guid>
      <description>Help me, hackers!に続くフィヨルドのサービス第二弾をリリース！
今回はちょっとした便利ツールHTMLのインデントを美しくするサービス、その名も「Ham Cutlet（通称ハムカツ）」です。
色んな人が触ってHTMLがガタガタなサイトをいじってイライラ、なんてことはよくありませんか？そんなとき、Ham Cutletにそのソースを貼ってみてください。
インデントの美しいHTMLがゲット出来ます。
このツールはHelp me, hackers!でも採用しているHamlというマークアップ言語を実現するrailsrubyのgemを使っています（詳しいことは@komagataさんまで）。
技術的には、
（インデントがぐちゃぐちゃの）HTML → 一旦hamlにする → HTMLに戻す（インデントが美しくなってる！）
…ということをしています。
早速、イライラさせられるHTMLをHamlを使ってCOOK！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「プログラミングタスクを共有する」Help me, hackers!をリリースしました</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/224.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 01:34:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/224.html</guid>
      <description>「プログラミングタスクを共有する」Help me, hackers!というサービスをリリースしました。
 一言で言うと「報酬支払いインフラ付き共有・公開バグトラッキングシステム」です。（PayPalを使って支払いも出来ます。もちろん報酬とか無しの単なるタスクもアリです）
プログラマー同士がお互いのタスクを公開・共有しながら、実際の成果物を中心とした建設的なコミュニケーションを促進できればと思い作りました。
普通はTwitter上の知り合いが「仕事で何をやってるのか」「趣味で何を作ろうとしてるのか」などはブログなどに書いてないと分かりません。口に出してみると周りの人から「それだったらこういう解決方法があるよ」とか「あそこにもっといいプラグインがあったよ」などと耳寄り情報が入るときがあります。
だったら普段のBTS／TODOリスト的なものを常に公開しておけばそういったコミュニケーションが活発になり、仕事にも活用できるのではないかと思いました。
僕と@machidaさんは以前いたアクトインディ株式会社でBTSを使って島根県の凄腕Rubyistの方と仕事をさせていただきまいしたが、退社に伴ってそのBTSが使えなくなりました。（当たり前です）
「フィヨルドでもああいうの使いたい！」
「じゃあ作るしか・・・」
「どうせだったら他のみんなも使えるものにしたら便利かも」
という単純な発想から出来ております・・・。
利用にはTwitterアカウント必須ですが、面倒な登録はいりません。タスクも登録後に編集・削除は自由なので「今日やるタスク」とか「個人的に作ろうとしているモノ」などを試しに登録していただけるとありがたいです。
もちろん当初は全てのタスクに僕が全力で解決に挑みます！ｗ
Help me, Hackers!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新サービス Help me, hackers! を開発中です</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/58.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 15:23:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/58.html</guid>
      <description> 4月1日から4月30日のオープンを目指して、Help me, hackers!というWebサービスを作り始めました。
対象がデザイナーやプログラマーのみと大変ニッチなので知り合いなどに使ってもらって意見をもらいながらやらないといけないなと思ったんですが、それだったら早い方がいいので、ニコニコ動画の生放送をして常に意見を聞きながら作ることにしました。
毎日平日の18:30〜19:00の30分間だけですが、生放送をしながら作っています。開発環境で動いているものも現在触れる状態にしているので、ニコ生にアクセスしてパスワードをゲットして、どういうサービスにしたらいいのかアドバイスいただけるとありがたいです。
ニコ生では放送から7日間は録画を見ることができますのでそちらでも開発環境のパスワードが分ります。平日の夕方ですが、ニコ生を見るのが許される会社の方なども実際に生放送でアドバイスお待ちしております。
既にネットワークの設定を生放送で手伝ってもらったり、機能の提案や仕事の依頼を頂いたりと非常に参考になっております。
既に公開予定地にはbuilding nowの文字が。果たして1ヶ月で本当に出来るのか！
 作っているWebサービスの詳細 公開予定地 ソースコード 生放送コミュニティ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おかげさまでフィヨルドのホームページをリニューアルすることが出来ました。</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/26.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:29:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/26.html</guid>
      <description>2010年4月14日、無事にホームページをリニューアルすることが出来ました。
@komagata が夕方18:30からニコニコ動画で現在開発中のwebサービス「help me hackers」の開発の様子を生放送させて頂いているのですが、それの番外編として今回のリニューアルの状況を放送させていただき、その放送を通じてたくさんの人に助けていただきました。本当にありがとうございます！

【ニコニコ動画】生放送しながらWebサービスを作る </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
