<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kowabana on FJORD,LLC</title>
    <link>http://fjord.jp/tags/kowabana/</link>
    <description>Recent content in Kowabana on FJORD,LLC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>FJORD,LLC</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2015 10:56:28 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://fjord.jp/tags/kowabana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>怖話2015年1月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1630.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 10:56:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1630.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の1月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約万183PVでした。先月が147万PVなので激増です。といっても年末激減した分が戻ってきた感じですが。
収益 約10万円でした。先月が約17万円だったので激減です。今月は純広告が無いので激減。普段のアドネットワークの数字を上げていきたいですね。
今後 1月はコンテンツ拡充に費やしました。2月はリニューアル版を必ずリリースしたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2013年11月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1423.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 07:29:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1423.html</guid>
      <description>@komagataです。
9月の目標未達成に凹んでいたので間が開いて、10月、11月と連投になってしまって申し訳ないです。
怖話（http://kowabana.jp）の11月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約150万PVでした。先月が142万PVなので微増です。夏特需を別にして考えるとベースは微増してる感じだと信じたい。
収益 約15万円でした。先月も約14万円だった微増です。これもPVなりです。サイト運営というより会社の話ですが、僕（@komagata）は経理をやっているんですが、毎月請求書も契約書も作る必要がない広告収入はまったく手間がかからないので非常に楽で助かります。
今後 ホラー漫画の数が増えてきたので「ホラー漫画」「ホラーコミック」でGoogle検索１位になりました。１年前から取り組んできたキーワードなので嬉しいです。今後は@machidaの好きな「都市伝説」、@komagataの好きな「心霊スポット」などのコンテンツを増やしていく予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2013年10月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1417.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 07:12:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1417.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の10月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約142万PVでした。先月が156万PVなので微減です。夏効果の余波が完全に無くなった感じでしょうか。ユーザー数は増えているのでそれほど気にしないことにしたいと思います。
収益 約14万円でした。先月も約14万円だった横這いです。Nend以外のアドネットワーク・SSPも色々試しましたが試した全てがNendより使い辛い＋収益性も低かったのでユーザーを増やすことに注力することにします。
今後 【失敗】怖話2年間の総括【無念】 « 合同会社フィヨルド
先月のブログで次にどうするか考えると書きました。ブログを書いたことで色々な方にアドバイスいただきました。（ありがとうございます！）@machidaと話し合った結果、怖話はまだ大きくなる余地が大いにあり、また、僕らのモチベーションとしてもまだ怖話でやりたいことがあるということで続投することにしました。
といっても何か秘策があるわけではないのでユーザーに「このサイトは怖いっ！」と思っていただけるように地道に改善していきたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【失敗】怖話2年間の総括【無念】</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1374.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 09:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1374.html</guid>
      <description> @komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の9月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約156万PVでした。先月が207万PVなので激減です。特に障害は起きていないので先月までで夏効果が切れたといったところでしょうか。
収益 約14万円でした。先月は約21万円だったので激減です。PVなりの減り方です。20万行くか行かないかは大きく感じます。
総括 下記のエントリを投稿して以来、２年間毎月アクセス数と収益を公開しながらやってまいりました。
スマホでサウンドノベル風怖い話投稿サイト « 合同会社フィヨルド
「2013年9月に単月で70万円の収益を上げなければプロジェクトは失敗」とブログでも定義・公言してやってきましたが今月は14万円なので達成率20%で失敗ということになりました。非常に残念です。
2年間やった感想としてはとにかく
「お金稼ぐのは難しい」
に尽きます。
サイトの中身としては僕らは怖いもの好きなので、１ユーザーとして「ここにアクセスすれば本当に怖い話が読める」「怖い話を投稿するならここ」というものになれば成功と思っていたので、ところどころ不具合などもありましたが、想像以上のユーザーさんが想像以上のクオリティの怖い話を投稿してくれる良い（怖い）サイトになったと感じています。その点は見てくれた・投稿してくれた皆さんに非常に感謝しています。
しかし、それと収益とは結びつきませんでした。慣れないながらも目標のために何でもやるをモットーに営業やマネタイズ・マーケティングを頑張ってみましたがほとんど成果が出ませんでした。（結局アドネットワークの収益のみなのがその証拠です）
世の中、失敗談の方があまり見ないと思うので、少しでもご覧になっている皆様のためになればと思います。
（怖話のマネタイズ・プロモーションこうやれば目標達成できるよ！という営業の方などいらっしゃったら@komagataまでご連絡いただけるとありがたいです。）
しかし、やってよかったこともありました。元々、ある程度の企業に所属して大きなサービスに関わることはありましたが、ほぼ@machidaと僕の2人で一から全てを作ったので細部まで、どうやったらユーザーはどんな反応をするだとか、数字がどうなるといった実感を肌感覚で持つことができました。
月間約200万PV、収益約20万というのも目標達成には至りませんでしたが、自分達だけで作ったものとしては最大のものです。
今後 目標を達成できなかったからといって怖話を更新停止・閉鎖は致しません。怖話は見て欲しい人（怖い話が好きな人）にリーチしてないのでまだまだ伸びると考えていますし、都市伝説、心霊スポットなど新しいコンテンツも追加してく予定です。
しかしはっきりプロジェクトの成否の定義を決めて置いて失敗しているのである程度ピボットせざるを得ません。それが怖話の方向性が大きく変わることなのか、別のサービスを作ることなのかはまだわかりませんが、なるべく早くこのブログ上でお知らせできればと思います。
最後に怖話のリアルタイムの数字を表示しているダッシュボードのURLを張っておきます。
 怖話 &amp;#8211; Team Dashboard </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2013年8月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1361.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 10:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1361.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の7月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約207万PVでした。先月が191万PVなので増えています。夏はもっと増えて欲しいですが、月間200万PVに行ったのはとても嬉しいです。皆さんありがとうございます！
収益 約21万円でした。先月は約13万円だったのでとても増えています。というより以前は広告表示のトラブルで激減していたので本来の金額に戻った感じです。PC版とiPad版で使っているi-mobileが何気に月1万円ぐらいにはなってきているは地味に嬉しいです。
やはり夏はじわじわアクセスが多いのですが、大きな変化はなかった感じです。いくつかのWebメディア様でアプリ版などが取り上げられたりはしましたが大きなアクセスというほとではありませんでした。
今後 iPhone版をアップデートしてサウンド周りの不具合を修正しました。またiPad版も@naokitsさんに手伝っていただいてリリースしました。
今月は山口敏太郎さんの動画での寸評なども始まりましたので怖話アワード・怖い話グランプリを盛り上げて行きたいと思います。
【山口敏太郎】怖い話グランプリ7月の書評【動画書評】 &amp;#8211; 怖話からのお知らせ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2013年7月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1347.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 10:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1347.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の7月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約191万PVでした。先月が167万PVなので増えています。しかし夏はもっと増えて欲しいですね。
収益 約13万円でした。先月は約12万円だったので微増です。しかし平時は20万ぐらいいっていたので激減中です。
PC版のi-mobileの広告が今まで2000円ぐらいしかなかったのが急に1万7000円ぐらいになっていました。広告の質が変わったのでしょうか？一番クリックの多い広告が不具合で出ていなかったのが影響しています。既に修正済みですので来月に期待したいです。
今後 Android版をアップデートしました。iPhone版はApp Storeの例のトラブルで遅れています。ユーザーランキングなどを拡充していく予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2013年6月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1339.html</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 23:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1339.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の6月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約167万PVでした。先月が164万PVなので微増です。増えているのはありがたいことですが、微増じゃまずいという感じです。
収益 約12万円でした。先月は約17万円だったので激減です。iPhone版の審査の為にアダルト系の広告を全て止めていたのが影響していると思います。
今後 Android版とiPhone版のアップデート版をリリース予定です。また都市伝説のページを作ったのでここも拡充していきます。夏に向けて未公開の漫画も公開していきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話5月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1335.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 02:53:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1335.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の5月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約164万PVでした。先月が144万PVなので微増です。Engine Yard Cloudに移行してパフォーマンス問題は無くなったのでジリジリとは増えて行ってる感じです。とはいえこのままの増え方では目標に届かないので悩んでいます。
収益 約17万円でした。先月は約17万円だったので3ヶ月横這いです。相変わらずPVは順調に増えているのに収益が増えません。利用しているアドネットワークのnendさんに確認したところ「電子書籍案件が弱くなっているため他のアドネットワークとの併用もご検討ください」とのこと。GoogleのDoubleclick for Publisher（アドサーバー）を導入しようとしましたが、nendのタグは対応してないとこのこ。怖話はユーザー層がかなり絞られているので9月の目標を達成するには純広告獲得を目指したいと思います。
今後 山口敏太郎さんとのコラボ企画、怖い話グランプリのリリースをしました。また怖話リリース当初からユーザー要望の多かった「文章を戻れる機能」もリリースしました。夏に向けて更に海外版のリリース、心霊スポットなどのコンテンツも増やしていきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話4月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1326.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 11:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1326.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の4月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約144万PVでした。先月が135万PVなので微増です。Engine Yard Cloudに移行してパフォーマンス問題は無くなったのでジリジリとは増えて行ってる感じです。とはいえこのままの増え方では目標に届かないので悩んでいます。
収益 約17万円でした。先月は約17万円だったので横這いです。PVが増えているのに収益が増えないという月が続いています。先月書いていたジーニーでアドセンスが使える可能性があるという話は全く駄目でした。余計な作業が増えただけでガッカリです。オススメのアドネットワークがあったら@komagataまで教えていただけるとありがたいです。
今後 4月（というか5月頭）は「Android版リニューアルリリース」「iOS版リニューアルリリース」「サイト全体リニューアル」「Engine Yard Cloudへの移行」とリリースが続きました。怖話アワードも質の高い投稿が続いています。また、オカルト研究家の山口敏太郎さんとの企画も進んでいます。5月は夏に向けて怖話の大事な時期なのでプロモーションも頑張って行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話3月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1314.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 04:14:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1314.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の3月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約135万PVでした。先月が105万PVなので大きく増えました。2月は日数が少なかったのと、2chまとめサイトにのった時に少しアクセスが増えました。しかしその後もアクセスが下がらないので、SEO以外にもソーシャル系サイトへのシェアなど口コミ要素が以前より上手く動いてきているのかなと思います。ランキングのパフォーマンス改善によってアクセス過多によるエラーがゼロになったのも少し影響してそうです。
収益 約17万円でした。先月は約16万円だったのでこれも微増です。PVが大きく増えているのに収益があまり増えていないのはNendの広告の効果が落ちてきているためです。これはアドネットワークをジーニーに変えるための検討作業を行なっています。ジーニー経由でアドセンスが使える可能性があるらしく、アドセンスは圧倒的に収益が高いので期待しています。
今後 引き続き怖話コミックの基本機能（怖いやシェア機能）を充実させていきます。ユーザー間のコミュニケーションが取りやすいようにプロフィールの充実や掲示板機能を予定しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1309.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 07:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1309.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の2月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約105万PVでした。先月が119万PVなので激減です。2月は日数が少ないのと、ランキングの集計が重くなってアクセスできなくなっていた点が大きそうです。パフォーマンスは改善されましたが、9月の目標に向かってこのままだと全然駄目なのでがんばります。
収益 約16万円でした。先月は約20万円だったのでこれも激減です。PVの減りと同期している感じですが、もうちょっとどうにかしたいところです。
今後 怖話コミックを数話増やして掲載しました。また、ユーザーが投稿できるようにしました。コミックの方もアワードを行ったりして盛り上げて行きたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話1月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1293.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 08:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1293.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の1月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約119万PVでした。先月が109万PVなので微増です。とはいえ、今年９月の目標に向けて微増ではまずいので対策を講じていきます。
収益 約20万円でした。先月は約23万円だったので微減です。これは途中でYahoo!インタレストマッチを入れませんかというGenieeさんからのご提案で審査期間中だけNendのエロ系の広告を止めたためです。
こんなに影響あるものだとは知りませんでしたね。
リアルタイム計測 毎月このブログでアクセス数と収益を掲載してきましたが、今月からは下記からリアルタイムでその他の数字も見れるようにしました。
 怖話 &amp;#8211; Team Dashboard
これによって仮説と検証による追加機能の取捨選択や優先順位付けを行なっています。１月に追加したSNSログイン（Twitter、Facebookなど）によってやはりサインアップ数は増えたこと、iPhone版・Android版が意外とダウンロードされてることなどがわかりました。
怖話コミックの漫画についても効果を計測しながらユーザー投稿機能など進めて行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話12月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1287.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 08:08:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1287.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の12月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約109万PVでした。先月が112万PVなので微減です。去年は年末はアクセスが落ち込んでいたのですが今年は寧ろちょっと増える傾向にありました。去年は約25万PVだったので4倍になっています。もっと加速させていきたいところです。
収益 約23万円でした。先月は約22万円だったので微増です。この辺は誤差みたいなもんですね。広告にはあまり手をかけられていないので改善したいです。
今後 二回目の怖話アワードと２０１２年怖話オブ・ザ・イヤーを行いました。また、コメントをするのにログインを必須にし、特定のユーザーを投稿者がブロックできるようにしたりなど、怖い話を投稿してくださる方にとって快適なサイトにするための修正を行いました。
続々と依頼していた怖い漫画が上がってきており、アップするのが楽しみです。また、@rono23, @tkawaさんに開発を手伝っていただいてTwitter, Facebook, Googleアカウントでの簡単ログインもアップ予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話11月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1275.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 17:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1275.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の11月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約112万PVでした。先月が97万PVなので微増です。微増してるのは・・・なんででしょう？月末に落ち込んでいるのはランキングの導入によってサイトが重くなってアクセスしづらい状態になっていたからです。先日改修して改善したのでアクセス数は戻ってきています。
収益 約22万円でした。先月は約18万円だったのでちょっと増えています。PVと比例して増えている感じです。
目標 去年のオープン時に決めたことですが、怖話の目標は2013年9月に月70万の売上を上げることです。何故70万なのかというと、@komagataと@machidaの二人の会社で月70万あれば食べていくことができるためです。現在は受託開発を並行して行なっているため、全部の時間を怖話に使うことができませんが、これが達成できればそれが可能です。来年の9月のこのブログでの収益報告で70万に届いてなければ失敗です。今月は22万なので現在31％の達成率です。単純計算だと400万PVぐらい必要な感じですね。
今後 一回目の怖話アワードが「くるって」を投稿されたIncubusさんに決定しました。IncubusさんにはAmazonギフト券5000円が送られました。今後も毎月怖話アワードを行う予定です。
現在、怖い漫画を20件以上依頼させていただいています。また、12月には@rono23, @tkawaさんにシステム開発に参加していただいています。単に弊社が期末なので経費を沢山使う必要があってということもありますが、来年の目標に向けてもっと怖いサイトになるように開発を加速していこうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話10月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1270.html</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2012 12:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1270.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の10月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約97万PVでした。先月が92万PVなので微増です。微増してるのは、Googleで&amp;#8221;怖い話&amp;#8221;で検索した時の順位が3位から2位に上がったからだと思います。ホラーなどの他のキーワードでも上位に来るように改善していきたいと思います。
収益 約18万円でした。先月は約15万円だったのでちょっと増えています。Nendさんの担当者の方が新しくなって、フッターに300&amp;#215;250の広告を入れたり整理したところかなり落ち気味だったCPMがちょっと上がったのが原因のようです。広告周りは全然手をかけられていないので取り組みが遅れています。
今後 怖い漫画をまた依頼しています。システムの方は僕が外部のお仕事をしていることもあって遅れ気味ですが、何名かに手伝ってもらって年末年始にかけて、特にユーザーさんから要望の多いコメントが荒れないような機能を開発していく予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話9月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1255.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1255.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の9月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約92万PVでした。先月が88万PVなので微増です。微増してるのは、ザ！世界仰天ニュースというTV番組で「桶川ストーカー殺人事件」の内容放送され、怖話内のそれにまつわる話に多くのアクセスが来たからのようです。
桶川女子大生ストーカー殺人事件 &amp;#8211; 怖話 | 怖い話がスマホでも
収益 約15万円でした。先月は約20万円だったので減っています。PVが増えたのに収益が減るとはこれいかに。CPMが結構減ってるからですね。Nendさぁ〜ん！
今後 イラストレーターで漫画家の森永ピザさんに依頼させていただいた怖い漫画を公開しました。
▼Mr.Frog.Dr.DOG▲
http://pizza.chips.jp/dogfrog/
ショーちゅう！ | ファミ通コミッククリア
http://www.famitsu.com/comic_clear/se_showchu/
逃げる理由
http://kowabana.jp/comics/1
 ラフを丁度、PHP Conference 2012の会場で受信して読みましたが、とても迫力があって怖いし興奮しました。もっと読みたくなりました。
一般のユーザーも怖い漫画もアップできるようにするなど進めて行きたいです。
また、ようやくiPhoneアプリをリリースできました。
 http://itunes.apple.com/jp/app/bu-hua/id564486792?ls=1&amp;amp;mt=8
怖い話の方も、ユーザー様の投稿やコメントが活発になってきており、さらに使い易く改良していきたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話8月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1223.html</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 06:41:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1223.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の7月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数 約88万PVでした。先月が59万PVなのでかなり増えました。原因は&amp;#8221;怖い話&amp;#8221;での検索順位が10位以内に入ったからだと思います。（9月7日現在2位になっています）Googleウェブマスターツールにしたがって地道に重複しているコンテンツや不適切なコンテンツを削除したり、ユーザーからの投稿が増えるような取り組みの結果だと思います。（アクセス取れてない日があるのはGoogle Analyticsのgemを使おうとしたら取れてなかったためです。1日分ぐらいはPVが本来より少なくなっています。）
収益 約20万円でした。先月は約9.6万円だったのでこれもかなり増えています。夏が終わるのでその後どうなるのか気になります。
今後 パンダアップデート対応が効いてきたのはとても嬉しいです。対応といっても何もトリッキーなことは行なっておらず、価値の低いコンテンツを削除し、ユーザーがもっと投稿したくなる・しやすくなるようにちょっとづつ改良しているだけです。
iPhoneアプリはほぼ対応できたので、後は審査を通るかどうかが気になるところです。ビューワー部分はAndroidも共通で新しいものになる予定ですので、Android版も伸ばしていきたいところです。
怖い漫画は漫画にとても詳しく、漫画家さんともとてもつながりの深いエコーズ様とシステム開発依頼をきっかけに知り合うことができました。エコーズの芹田様より怖い漫画を書いていただける漫画家さんを紹介していただいて、現在執筆中です。来月には公開できているハズです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話7月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1152.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 09:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1152.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の7月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数  約59万PVでした。先月が68万PVなのでかなり減ってしまいました。原因は6月から入っていたパンダアップデートで&amp;#8221;怖い話&amp;#8221;での検索順位が12位になっちゃったことです。その後、Googleウェブマスターツールにしたがって地道に改善した結果、過去最高の3位になったり8位になったりその辺をうろついてるので月の後半はPVが回復してきました。
収益 約9.6万円でした。先月は約12.2万円だったのでこれもかなり減っています。PVの減りの割に金額がそれほど減ってないのは途中でアドネットワークをAMoAdからNendに変えたためです。Android版を公開したこともありますが、Nendの方が大分良いです。
今後 パンダアップデートはとても痛かったですが、これはちゃんと良いサイトが上にくるようになる変更だと思うので僕達もしっかり対応していきます。具体的には、重複コンテンツを削除したり、怖い話じゃない投稿を削除したり、無意味に複数ページに渡ってる話を統合したりといったことです。
直近の数字ではAndroid版での収益が全体の10%ちょっとあり、サイトのPVもアプリを出してから上がっているのでiPhone版もすぐ出したいです。苦戦しましたが、AndoridやiPhoneの知識が溜まってきたので機能追加やバグ修正もどんどんやっていけそうです。
また、怖い漫画はLancersに連絡取れない旨を伝えた結果、仕事がキャンセルになってしまいました。どなたかスマホ向け怖い漫画を書ける方を知っている方は教えていただけるとありがたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話6月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1120.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 12:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1120.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の6月のアクセス数と収益のまとめです。
 怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。
アクセス数  約69万PVでした。先月が58万PVなのでやや増えです。途中でGoogleのパンダアップデートが入り、&amp;#8221;怖い話&amp;#8221;での検索ランキングに大きな変動がありました。今までは怖い話専門サイト的なところが上に来ていて、怖話も4位だったのですが、このアップデートで2chまとめ系の怖い話エントリーが上位にくるようになり、怖話は12位に落ちてPV激減です。ガックリ。また地道に上げていくしかないですね・・・。
収益 約12.2万円でした。先月は約8.2万円だったのでやや増えです。AMoAdはサポートに聞いたところ、非コンテンツマッチ広告を出している（多分DeNAの予算を使い切るため）とのことで同じ広告ばかり出ています。業界3位という話しのnendの営業の方がオフィスに来てくださって説明をしてくれてました。nendはエロ広告が多いですが、怖話は暴力的な表現でAdSenseに締め出されるぐらいなので、エロ・グロはむしろどんとこいと言えます。ちょっとnend試してみます。
今後 アプリ版いい加減出す出す詐欺になってきました。Cordovaで書きなおしたのを近日中にリリース予定です。（リリース自体はしてるんですが、バグとか直してます…）
また、怖い漫画を作成依頼中だったのですが、Lancers経由でお願いしていた方と締め切りを過ぎても連絡が取れなくなってしまいました（泣。怖い漫画を書いてくださる方も探しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話5月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1069.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 12:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1069.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の5月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約58万PVでした。先月が49万PVなのでやや増えです。
収益 約8.2万円でした。先月は約6.7万円だったのでやや増えです。Google AdSenseはサイトの性質上難しそうです。指摘を受けたコンテンツで広告を非表示して対策をして再度報告しましたが駄目でした。これは困りました。今月はスマホでは全部AMoAdを使っています。
今後 Titanium MobileでiPhone版とAndroid版のプロトタイプを作りました。6月中にはリリースできる予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話4月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1064.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 16:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1064.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の4月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約49万PVでした。先月が54万PVで先々月が33万PVなので減ってしまいました。10代のユーザーが多いので学校が始まったことが関係あるのかもしれません。
サーバーをさくらVPS 8Gに移行しました。仮想CPUが6個になったのでnginxのworker_processesも6にしました。メモリも8Gになったのでunicornのworker_processesも8にしました。おかげでnginxがunicornのプロセスを待ち続けてtimeoutすることが殆どなくなりました。（要は502が出ちゃうことが激減しました。）
収益 約6.7万円でした。先月は約20万円だったので激減です。これはGoogle AdSenseからクリック誘導と暴力的なコンテンツの規約違反で広告表示を停止されたのが原因です。クリック誘導は画面下の「画面に触れてください」という文字が広告に近かったからだと思ったので文章の段落毎に指マークを表示するように変更しました。暴力的なコンテンツについては管理画面を用意し、発見次第その話の広告を非表示にする機能を追加し、「骨折」「グロ」などの語を含む話について広告を非表示にしました。これはGoogle側も完全自動で判別しているわけではなく、申請すると「ポリシーに関するスペシャリストが審査いたします」というメールが来ます。今のところまだ暴力的なコンテンツに広告を表示しているとの判断のようで、AdSenseの広告を表示することができません。
怖話ではある程度（グロ注意とかでないぐらい）の暴力的な表現は怖い話に必須だと思っています。その為、暴力表現を即怖話上から削除することはせず、そのページには広告を出さないことで対応しています。
ちょうどいい機会でもあるので、暴力表現にも寛容な他のアドネットワークを色々試しています。しかしRPM(1000PVあたりの収益)は一番良かったところでもGoogle AdSenseの3分の1以下と非常に厳しいので、できればGoogle AdSenseに復帰したいところです。
今のところ、AMoAd, MicroAd, i-mobileを試してみました。オススメのアドネットワークがあったら教えていただけると嬉しいです。
今後 広告の試行錯誤とAndroid版の作業をやっていきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話3月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1051.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 09:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1051.html</guid>
      <description>@komagataです。
怖話（http://kowabana.jp）の3月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約54万PVでした。先月が33万PVで先々月が32万PVなので急に増えました。原因は&amp;#8221;怖い話&amp;#8221;でGoogle検索した時の順位が2月は7位ぐらいだったのが4位になったことだと思います。（今日は6位になっちゃってますが）何故順位が上がったのかについてはよくわからないです。
アクセス数が増えた事で、webサーバー（nginx）が502を1日50回ぐらい返してるのが気になります。appサーバー（unicorn）のプロセス数を増やせばいいんですが、さくらVPS512ではとっくにメモリをオーバーしていて、一番メモリを食うunicornのプロセスを増やすのはキツイです。（と思ったらさくらインターネットがプランリニューアルで自動的にメモリが1GBになるようです。これは嬉しいです。）
収益 ※AdSenseの管理画面スクリーンショットは規約違反なので載せられないそうです。
約20万円でした。@machidaさんから「収益の5%まではインフラに使って良い」との許しが出たので、夏に向けてさくらVPSの8G（7980円）に乗り換えちゃおうかな、などと企んでいます。
今後 Android版をいい加減に出したいです。@machidaさんがAndroid版のBGMとSEに気合を入れてるのでとても怖いものになりそうで楽しみです。（@machidaさんの本職は音楽）
宣伝 フィヨルドではWebデザイナーになりたいインターン生を募集しています。
怖話だけでなく、様々な企業様のホームページのデザイン等もやっていますので、Webデザインテクニックを（@machidaさんが）懇切丁寧に教えてくれるはずです。
この春、インターンで稼いだ金でPhotoshopのアカデミックライセンスを買っちゃうなんていうのは如何でしょうか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話2月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1015.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 10:59:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1015.html</guid>
      <description>怖話（http://kowabana.jp）の2月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約33万PVでした。先月が32万PVで先々月が25万PVなので2月は1日少ないとはいえ、もうちょっと頑張りたいです。先月に比べてグラフの変動が激しいですが、なんの要因なのかわからないです・・・。
収益 追記：AdSenseの管理画面スクリーンショットは規約違反だったので外しました。
約11万円でした。RPMが大幅に増えています。何故だろう・・・。怖い話の個別ページの一番下に広告を載せたことぐらいしか思いつかないです。
今後 2月はユーザーアイコンやプロフィールを追加したり、nanapi Webに怖話ページを作ったりと、細かい使い勝手の改良やバグの修正と言った地味な変更が多かったです。（プログラムの）地盤が固まったところで3月こそはAndroid版を出したいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話1月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/1008.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 09:23:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/1008.html</guid>
      <description>怖話（http://kowabana.jp）の1月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約32万PVでした。先月が25万PVで先々月が19万PVなので徐々に増えてる感じです。PVは「怖い話」で検索した時の順位の変動に大きく影響を受けてます。
収益 追記：AdSenseの管理画面スクリーンショットは規約違反だったので外しました。
約6.6万円でした。Amazonは外しました。
今後 1月は投稿UIを改良して、Twitter・Facebookボタンをわかり易くしましたがあまりつぶやかれていません。（夜23時になると自動で怖い話をつぶやくkowabanaボットの方が役に立ってます。）
サウンドノベル風というからには音が必要です。音は怖さに大きく影響するので是非付けたいです。しかし、iPhone Webでは現状難しいのでiPhone版、Android版クライアントを開発予定です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話の12月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/999.html</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 02:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/999.html</guid>
      <description>怖話（http://kowabana.jp）の12月のアクセス数と収益のまとめです。
（怖話とはスマホで怖い話がサウンドノベル風に見れる・投稿できるWebサイトです。）
アクセス数  約25万PVでした。先月が約19万PVなので微妙に増えたという感じです。やはり年末はアクセスが落ち込んでますね。怖い話見てる場合じゃないか・・・。
収益 追記：AdSenseの管理画面スクリーンショットは規約違反だったので外しました。
約6万円でした。PVはそれ程でもないのに収益は約2倍になっています。CTRやCPCが先月より上がっています。なんででしょうね・・・。
Amazonアソシエイト 私的に期待してたのが新しく付けたAmazonアソシエイト。メジャーなサウンドノベルゲーム、真かまいたちの夜が発売されるのでこのサイトにぴったりでは？と思って貼ってみました。
  0円でした。
おいィ？
どうやら私の考えてるユーザー像は全くの的外れのようです。コレ外そう。すぐ外そうよ。ね？邪魔だし・・・。
今後 もう少しアクセス数が増えたらアドネットワーク（Adsenseみたいな奴のことをそういうそうです。）以外の収益方法も模索してみようと思っています。怪談や占い業界の方と何かコラボレーションできればと思うのですが・・・。手助けしていただける営業の方がいらっしゃったら@komagata, @machidaまでお願いします・・・。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怖話の11月のアクセス数・収益</title>
      <link>http://fjord.jp/articles/963.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 06:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fjord.jp/articles/963.html</guid>
      <description>怖話 (http://kowabana.jp)の11月のアクセス数と収益のまとめです。（なるべく毎月公開したいです。）
アクセス数  月間約19万PVぐらいです。8月は約5万PVだったので4倍ぐらいになってますが、もっと増えて欲しいところです。
 使われてる端末はもう圧倒的にAndroidですね。怖話はPC版もありますが、全部の中でAndroidブラウザーが60%っていうのはかなりのシェアだと思います。
収益 追記：AdSenseの管理画面スクリーンショットは規約違反だったので外しました。
Google AdSenseを貼っています。月間約3万円ぐらいです。今の20倍ぐらい欲しいです…。
広告については全く分からないので、知り合いについていって広告代理店2社にお話を聞かせてもらいに行ったり、営業の電話が掛かってきたときに聞いて勉強していますが、イマイチGoogle AdSense以外を使うメリットがよく分かってないです。
（本当に不勉強なのでコツなどあれば教えて頂けるとありがたいです。）
年末年始は確かインターネット全体の利用率が下がるはずなので12月は余り期待できませんが、最怖のサイトを目指して改良を続けます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
